（見到而家嘅傳媒都眼火爆）on.cc報導極之有偏頗

【東網專訊】乘坐交通工具時突然感到不適、人有三急，這種經歷相信不少人也曾有過，有人會選擇到達目的地前死忍，也有人會於下一站下車。不過，如果有幼童在車廂內「解決」了又應如何處理呢？最近有網民於社交網站上傳了一段短片，片中一對操不純正廣東話的父母舌戰港鐵職員，而爭吵的原因就是其幼童於東鐵車廂內肚瀉大便！

上傳片段的網民解釋，小童疑因肚瀉於車廂內大便，令車廂充斥着臭味。其母以膠袋收拾後，卻與前來了解的港鐵職員發生口角。片段一開始，只見兩名港鐵職員站於車上了解事件，其後可見一名坐着、手持膠袋的短髮女子以半廣東話、半普通話回答：「朝早又冇呀...拉肚子啊。」職員聽後質疑為何不看醫生，女子反駁道：「我個女依家先至話要，我點知。」

兩名職員其後問女子是否需要於大埔墟下車，由職員帶他們去洗手間，她稱現在不必，此時，一名坐在通道另一旁座位、手抱小孩相信是其丈夫的男子亦插口：「我到站先落，依家又冇屙，做乜要落？」職員提議找警察調停，但男子並沒因此妥協，反說：「你唔好大我，我唔驚！」更指「你鍾意玩我同你玩，冇所謂。」男人與職員爭持不下，女子情緒突然激動起來：「你唔准人地病咩？你冇病過咩？你一世都平平安安咩？」

有網民看畢短片後留言，提議「屙一次罰$50000 」，更有人戲謔指「坐東鐵真係需要無比勇氣 」，但亦有網民稱，雖然不同意片中父母的行為，但認為幼童肚屙，母親亦已處理，亦毋須追究。

Link:

眼見近年嘅傳媒質素低下，無論傳媒企業抑或員工嘅文化都每況愈下，小弟讀得書少，但係都發覺每樣報導都係用浮誇失實嘅標題去吸引目光，吸夠就算，但好多時名不符實，嘩眾取寵，誤導咗讀者睇成件事嘅角度同客觀性。就以呢單「新聞」為例，成段片都冇交代個細路喺車廂係咪已經痾咗，件事有冇發生都好，應該如實報導啦，傳媒唔好用失實標題吸完收視就算啦，咁做只會激化矛盾，傳媒負責任啲好冇.........

另外，而家成日都可以喺文章入面搵到錯別字（戴定頭盔，可能我呢到都有放定 出來），又或者成段字根本唔通順，文不達意，就算讀者明，但做傳媒工作對呢啲文章要求唔係咁低啩⋯⋯

講到19999，巴打絲打們敬原諒

有錯請直接hi醒小弟

不如你直接d屌佢邊樣唔啱啦，睇完一大輪除左標題見到你話佢偏頗睇完都唔知你屌乜

你同oncc有咩分別

你啱

佢標題話個細路係車廂大便
但係段片同內文由頭到尾都冇提個細路有冇痾到
我覺得細路有冇痾對於成個新聞嘅觀點有好大影響

唔係有講屙左咩？
利申 冇入link睇

多謝巴打提點
我喺fb睇左簡短版
冇再睇多次條link嘅內文就quote咗入嚟
係我唔啱

不過我再睇多次段片
因為片一入去已經係港鐵職員同嗰對父母嘈緊
對父母不斷否認
港鐵職員就不斷問佢哋洗唔洗帶佢哋去下站廁所
對父母唔肯落車
港鐵職員只話報警同要佢哋落車
但一直都冇交代原因

我只係覺得
呢種唔肯定嘅事
係唔係真係要喺好多人接觸到嘅媒體上出現
以偏頗唔肯定嘅觀點當茶餘飯後嘅話題
有時一件咁嘅「新聞」微不足道
但好多件加起上來
就係長遠影響讀者嘅睇法
偏見亦都係咁慢慢滋生

補充：我有見到個阿媽手上有個膠袋，但係係咩來我自問分唔到，所以唔會亂推斷係排洩物.....

"長遠影響讀者嘅睇法, 偏見亦都係咁慢慢滋生..."
報紙本身個作用就係禁架啦，爭取輿論高地。
如果份份報紙都無偏頗無立場，要一份報紙得啦
香港依家既報紙係拎來娛樂大眾揾錢既，樓主又唔洗太上心

咪諗禁多啦，換個角度睇。其實大家都想見到阿媽手上既膠袋，滴緊屎既就更好。唔係點樣吸引讀者注意？東方既讀者年齡層係45-70歲以上，你唔俾呢啲標題佢睇，讀者會覺得悶。無人睇既報紙就無人落廣告，無人落廣告就會收皮。東方太陽廣告唔平架，所以你簡簡單單一起飯後新聞要點處理都係一個學問來。

蝗童唔係疴屎？點偏頗

屌呢個post真係好撚多字